% % %
%
%	- Zusammenfassung und Ausblick- 
%
%	Ziel:	
%
%	Status: alpha
%
% % %
\chapter{Zusammenfassung und Ausblick}
\label{cha:zusammenfassung_und_ausblick}
Mit der iQuartett Applikation haben wir als Team das Ziel verfolgt ein klassisches Spiel, das seit Jahren etabliert ist, auf den mobilen Bildschirm zu portieren. Unter Einbeziehung der enormen Vielseitigkeit, die einem die Android-Umgebung zur Verfügung stellt, entstand ein Spiel, welches sich so intuitiv wie möglich spielt. Die verwendeten Libraries wie zum Beispiel libGDX, erweitern das Spiel enorm und suggerieren dem Anwender er hätte tatsächlich ein Kartenspiel in der Hand. Mithilfe der Retrofit-Library war es uns ebenfalls möglich die Applikation an einen REST-Service anzubinden. Für die Stabilität und Absturzsicherheit sorgt ein dynamisches Speicherkonzept aus JSON-Dateien und Objektserialisierung, mit dem im Fehlerfall oder bei plötzlichem Beenden der Applikation die nötigen Daten ausgelesen werden können, um nahtlos wieder in das vorherige Spielerlebnis eintauchen zu können.\\

Herausforderungen, die die Entwicklung mit sich brachte, waren unter anderem die komplexe Erstellung der 3D-Animationen und die geeignete Einbindung von Sounds innerhalb des Spiels. Diese Animationen sollten den Wiederspielwert drastisch steigern und das Spiel von anderen ähnlichen Spielen unterscheiden und hervorheben. Zu Beginn war geplant diese Animationen je nach Bedarf ein- oder ausschalten zu können, allerdings sahen wir davon ab, denn die Animation ist für das Mischen der Karten verantwortlich. Auch verzichteten wir auf die Einbindung eines Karteneditors, da dies den Rahmen des Projektes sprengen würde. Zu einem späteren Zeitpunkt wäre eine Einbindung dieser Inhalte aber durchaus denkbar, um Spielern immer wieder neue Inhalte zu liefern und sie so weiter an das Spiel binden zu können.